盧寵茂批港甩漏多 確診者留家等入院無稽：內地清零是良好示範

隨著本港疫情放緩，中港醞釀互認通關，香港大學深圳醫院院長盧寵茂今(1日)於商台「政好星期天」受訪時表示，經濟復蘇並無捷徑，他不同意人類要與病毒共存的說法，「我們應該係要同佢勢不兩立」，又指內地「清零」是對本港的良好示範。他又提到，本港處理疫情仍有不少「甩漏」，包括容許有病徵者「周街走」、病人確診後需留家等候入院多時的做法無稽。

全國政協常委、醫管局前主席胡定旭則表示，深圳內循環強勁，倘今時今日不通關，對本港經濟有很大影響，他認為，本港只有「防外開內 」的一條出路，嚴格控制輸入個案的同時，需要承接國內經濟勢頭接軌。

胡定旭表示，深圳已見回復常態，「深圳旺到不得了，內循環好強勁」，倘今時今日不通關，對本港經濟有很大影響，他認為，本港只有一條出路，應以「防外開內 」原則應對疫情，嚴格控制，輸入個案，另一方面要與內地接軌，「國內經濟好，唔去接上，會好傻」。

不同意與病毒共存說法 應勢不兩立
身處深圳、正接受隔離的香港大學深圳醫院院長盧寵茂則表示，經濟復蘇並無捷徑，他不同意人類要與病毒共存的說法，「我們應該係要同佢勢不兩立」，他形容病毒不講道理，會一直隨人類互動蔓延，應以清零為目標。他又指，內地正好是良好示範，國內一旦發現有小規模爆發，市民、當地政府，以至全國民眾都會合作「撲火」。

病人確診後需留家等候入院等做法無稽
至於應否強制檢測，盧寵茂認為，病人有權利，但在疫情下亦有義務，他指，以其深圳醫院為例，發燒個案會分流在醫院門口負責，有病徵者不可進入醫院範圍內，涉及懷疑個案亦需進行檢測。他認為，市民應不忘公民義務，「太強調自己權利，其實係剝奪緊其他人」；盧寵茂又指，本港處理疫情仍有不少「甩漏」，包括有病徵者仍容許「周街走」、因醫院未有病床提供，病人確診後需留家等候入院等做法無稽。他又提到，內地奉行「應檢必檢 」原則，「而唔係好似香港咁，應檢盡檢」，認為本港仍有不少改善空間。

胡定旭則期望，可強制高危群組接受檢測，私家醫生發現病人有少許病徵、或感懷疑，亦應安排測試，他同意不少有病徵病人「周街走」的情況是大件事，他又提到，本港已擴大檢測量，以其任職董事長的華昇診斷中心為例，每日可測試3萬個通量，24小時內、甚至幾小時已可得出檢驗結果。

岩呀
真心建議D人死番上去住
香港仲撚差住黎把撚呀

你幾時去武漢?

BTW, 新疆爆緊喎，清乜鳩零?

台灣就真係reset to zero勒

係人都知你鳩up吹牛, 你之前夠話親身上去幫助內地同胞, 到今日都未找數

就快一年

佢幾時先死上去醫下新疆啲人？

信支那清零嘅人腦細胞都清零

叻啦叻啦

胡定旭表示，深圳已見回復常態，「深圳旺到不得了，內循環好強勁」，倘今時今日不通關，對本港經濟有很大影響

支那知你有病係鎖你大門

咁中聯辦宿舍果單冇源頭感染嘅 case 喺邊度嚟家？你老母臭閪仲話清零？

睇嚟佢去武漢呢件事
就好似陳同佳去台灣咁

香港唔係中國一部分？
點零確診？

支那內需（好撚僧叫內循環）勁？
之前10.1因為冇得去外國先焗住係國內消費咋。
工作上識D支那有生意或者設廠嘅人。
一個整嘢外銷去外國（主要歐美），7月見過香港寫字樓會計傾過下計。佢話歐美為咗避武肺擴散閂咗好多門市，生意差咗好多，深圳廠已經比高峰時期一千人左右少一半人。而加歐美單日確診日日創新高，英國又想封城，歐美疫情搞唔掂深圳廠停工都得。
有一個係做婚嫁生意，一個做床上用品，問佢哋生意如何已經唔想提。做廠嘅甚至有打算執咗間廠。

我同意與病毒共存說法 應該當係傷風/流感看待

再次引入支那肺炎，都係想搞掂班支那廢老同藍屍啫

青島唔係有爆發咩而家

內地戲院門票都可以改名造假

支共為左威威改病歷有幾咁奇

蚛蟈係控制得好，因為控制左個消息嘛

信蚛蟈都ON撚柒9

呢個時候就一國兩制
係你香港搞唔掂

啱啱先有個支聯辦畜牲喺深圳瀨返嚟

岩阿， 死都唔學中國封城

良好示範？？？
香港好多單都大陸搞返黎
免檢驗

既然咁良好 政府有冇考慮強制要覺得內地好既人翻回內地定居？